<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<Unscramble>
	<fase1>
		<Conteudo1>
			<Dica>Outra doença transmitida pelo Aedes, além da Febre Amarela, Dengue e Chikungunya.</Dica>
			<PalavraAssoc>ZIKA</PalavraAssoc>
		</Conteudo1>
		<Conteudo1>
			<Dica>Principal sintoma da doença Zika:</Dica>
			<PalavraAssoc>FEBRE</PalavraAssoc>
		</Conteudo1>
		<Conteudo1>
			<Dica>Primata, cujo o vírus foi originalmente isolado em seu organismo.</Dica>
			<PalavraAssoc>MACACO</PalavraAssoc>
		</Conteudo1>
		<Conteudo1>
			<Dica>Principal relação entre a Dengue, Febre Amarela, Chikungunya e Zika Vírus.</Dica>
			<PalavraAssoc>VETOR</PalavraAssoc>
		</Conteudo1>
		<Conteudo1>
			<Dica>A Zika é uma doença viral transmitida pelo mosquito __________.</Dica>
			<PalavraAssoc>AEDES</PalavraAssoc>
		</Conteudo1>
		<Conteudo1>
			<Dica>Segunda espécie de mosquito que, assim como o Aedes aegypti, transmite Zika vírus.</Dica>
			<PalavraAssoc>CULEX</PalavraAssoc>
		</Conteudo1>
		<Conteudo1>
			<Dica>Possível forma de transmissão de Zika relacionada intimidade entre casais.</Dica>
			<PalavraAssoc>SEXUAL</PalavraAssoc>
		</Conteudo1>
		<Conteudo1>
			<Dica>O vírus Zika só é transmitido pela _______ do mosquito infectado.</Dica>
			<PalavraAssoc>PICADA</PalavraAssoc>
		</Conteudo1>
		<Conteudo1>
			<Dica>Causa da microcefalia e guillian barré.</Dica>
			<PalavraAssoc>VÍRUS</PalavraAssoc>
		</Conteudo1>
		<Conteudo1>
			<Dica>Floresta ________ cujo nome originou a denominação da doença Zika.</Dica>
			<PalavraAssoc>ZIKA</PalavraAssoc>
		</Conteudo1>
	</fase1>
	<fase2>
		<Conteudo2>
			<Dica>O Aedes aegypti é o ______ do Zika Vírus, pois o mosquito carrega o vírus sem ser afetado, transmitindo-o através de suas picadas.</Dica>
			<PalavraAssoc>VETOR</PalavraAssoc>
		</Conteudo2>
		<Conteudo2>
			<Dica>Vírus que inicialmente foi isolado na Uganda.</Dica>
			<PalavraAssoc>ZIKA</PalavraAssoc>
		</Conteudo2>
		<Conteudo2>
			<Dica>Produto usado na pele, que modifica o cheiro dela e confunde a transmissora do vírus, existem apresentações em creme, loção ou aerossol.</Dica>
			<PalavraAssoc>REPELENTE</PalavraAssoc>
		</Conteudo2>
		<Conteudo2>
			<Dica>Forma de tratamento recomendada que consiste na ingestão de líquidos para combater os sintomas do Zika.</Dica>
			<PalavraAssoc>HIDRATAÇÃO</PalavraAssoc>
		</Conteudo2>
		<Conteudo2>
			<Dica>Sintoma comum da doença Zika associado ao cansaço e desânimo.</Dica>
			<PalavraAssoc>FADIGA</PalavraAssoc>
		</Conteudo2>
		<Conteudo2>
			<Dica>O vírus Zika é transmitido pela ________ do mosquito Aedes aegypti.</Dica>
			<PalavraAssoc>FÊMEA</PalavraAssoc>
		</Conteudo2>
		<Conteudo2>
			<Dica>País da África onde o ZIKV foi isolado pela primeira vez.</Dica>
			<PalavraAssoc>UGANDA</PalavraAssoc>
		</Conteudo2>
		<Conteudo2>
			<Dica>Microorganismo responsável pelos sintomas causados pela doença Zika.</Dica>
			<PalavraAssoc>VÍRUS</PalavraAssoc>
		</Conteudo2>
		<Conteudo2>
			<Dica>Área do corpo com altos riscos de contaminação por Zika vírus pode causar graves danos principalmente em bebês durante a gestação relacionado a outras doenças neurológicas.</Dica>
			<PalavraAssoc>CÉREBRO</PalavraAssoc>
		</Conteudo2>
		<Conteudo2>
			<Dica>Medicamento que nunca pode ser tomado por conta própria quando há suspeita do Zika.</Dica>
			<PalavraAssoc>ASPIRINA</PalavraAssoc>
		</Conteudo2>
	</fase2>
	<fase3>
		<Conteudo3>
			<Dica> _________ : um quadro de vermelhidão e inchaço nos olhos, mas em que não ocorre secreção, e é um dos sintomas do Zika Vírus.</Dica>
			<PalavraAssoc>CONJUNTIVITE</PalavraAssoc>
		</Conteudo3>
		<Conteudo3>
			<Dica>Estado brasileiro com primeiros surtos de microcefalia.</Dica>
			<PalavraAssoc>PERNAMBUCO</PalavraAssoc>
		</Conteudo3>
		<Conteudo3>
			<Dica>Período da mulher de grande risco de desenvolvimento de microcefalia por partes do bebê.</Dica>
			<PalavraAssoc>GESTAÇÃO</PalavraAssoc>
		</Conteudo3>
		<Conteudo3>
			<Dica>Principal sintoma do Guillain-Barré que acontece nos membros inferiores.</Dica>
			<PalavraAssoc>DORMÊNCIA</PalavraAssoc>
		</Conteudo3>	
		<Conteudo3>
			<Dica>Os horários de transmissão dO Zika costumam ser nas primeiras horas da manhã e nas últimas da tarde, devido aos hábitos do ___________ transmissor da doença.</Dica>
			<PalavraAssoc>MOSQUITO</PalavraAssoc>
		</Conteudo3>
		<Conteudo3>
			<Dica>É dada como recomendação do Ministério da Saúde para a população o uso de ________ para proteção individual.</Dica>
			<PalavraAssoc>REPELENTE</PalavraAssoc>
		</Conteudo3>
		<Conteudo3>
			<Dica>Não existem medicamentos específicos contra o vírus, o tratamento clínico é feito de modo a aliviar os ________ da doença.</Dica>
			<PalavraAssoc>SINTOMAS</PalavraAssoc>
		</Conteudo3>
		<Conteudo3>
			<Dica>A transmissão do Zika se faz apenas pela ________ da fêmea do Aedes aegypti infectada com o vírus.</Dica>
			<PalavraAssoc>PICADA</PalavraAssoc>
		</Conteudo3>
		<Conteudo3>
			<Dica>A fêmea que transmite o vírus Zika, além de ser hematófaga, que se alimenta de sangue, pode também se alimentar com substâncias açucaradas, como o néctar e a seiva das plantas, assim como o mosquito macho.</Dica>
			<PalavraAssoc>FITÓFOGA</PalavraAssoc>
		</Conteudo3>
		<Conteudo3>
			<Dica>O  _______ é o mais indicado aos pacientes, pois evita complicações dos sintomas da doença.</Dica>
			<PalavraAssoc>REPOUSO</PalavraAssoc>
		</Conteudo3>
		<Conteudo3>
			<Dica>Uso de substância química comum para o controle dos vetores do Zika.</Dica>
			<PalavraAssoc>INSETICIDA</PalavraAssoc>
		</Conteudo3>		
		
	</fase3>
	<fase4>
		<Conteudo4>
			<Dica>Malformação congênita, em que o cérebro não se desenvolve adequadamente.</Dica>
			<PalavraAssoc>MICROCEFALIA</PalavraAssoc>
		</Conteudo4>
		<Conteudo4>
			<Dica>Agente causador do Zika vírus.</Dica>
			<PalavraAssoc>FLAVIVÍRUS</PalavraAssoc>
		</Conteudo4>
		<Conteudo4>
			<Dica>Forma de transmissão de Zika vírus que consiste no contágio da doença pelo filho através da mãe.</Dica>
			<PalavraAssoc>PERINATAL</PalavraAssoc>
		</Conteudo4>
		<Conteudo4>
			<Dica>Medicamento disponibilizado para os casos sintomáticos em relação ao vírus Zika</Dica>
			<PalavraAssoc>DIPIRONA</PalavraAssoc>
		</Conteudo4>
		<Conteudo4>
			<Dica>Sintoma neurológico comum a Zika, que também é comum a Dengue e Chikungunya.</Dica>
			<PalavraAssoc>DOR DE CABEÇA</PalavraAssoc>
		</Conteudo4>
		<Conteudo4>
			<Dica>Sintoma desencadeado pelo uso  de  ácido acetilsalicílico.</Dica>
			<PalavraAssoc>HEMORRAGIA</PalavraAssoc>
		</Conteudo4>
		<Conteudo4>
			<Dica>Foi durante as grandes __________ que o mosquito transmissor surgiu no Brasil no século XVII.</Dica>
			<PalavraAssoc>NAVEGAÇÕES</PalavraAssoc>
		</Conteudo4>
		<Conteudo4>
			<Dica>Medicamento disponibilizado para os casos sintomáticos em relação ao vírus Zika</Dica>
			<PalavraAssoc>PARACETAMOL</PalavraAssoc>
		</Conteudo4>
		<Conteudo4>
			<Dica>Melhor maneira preventiva do Zika, assim como todas as outras doenças causadas pelo mosquito Aedes Aegypti.</Dica>
			<PalavraAssoc>CONSCIENTIZAÇÃO</PalavraAssoc>
		</Conteudo4>
		<Conteudo4>
			<Dica>Uma das recomendações do Ministério da Saúde para profissionais de saúde em relação ao Zika vírus é ficar alerta sobre os cuidados para evitar a _________ do mosquito Aedes.</Dica>
			<PalavraAssoc>PROLIFERAÇÃO</PalavraAssoc>
		</Conteudo4>
	</fase4>
	<fase5>
		<Conteudo5>
			<Dica>O tratamento contra a doença do Zika vírus é totalmente sintomáticos, ou seja, são medicamentos utilizados apenas para o alívio dos sintomas, tais como dor de cabeça constante e dor de garganta. Esse tipo de tratamento é usado por não existir um tratamento específico para o Zika.</Dica>
			<PalavraAssoc>ANTI-INFLAMATÓRIO</PalavraAssoc>
		</Conteudo5>
		<Conteudo5>
			<Dica>Doença neurológica relacionada ao Zika vírus.</Dica>
			<PalavraAssoc>GUILLAIN BARRÉ</PalavraAssoc>
		</Conteudo5>
		<Conteudo5>
			<Dica>Evento esportivo que ocorreu  em meados de 2013 que possivelmente introduziu o vírus Zika no Brasil.</Dica>
			<PalavraAssoc>COPA DA CONFEDERAÇÕES</PalavraAssoc>
		</Conteudo5>
		<Conteudo5>
			<Dica>Nome científico do mosquito transmissor do ZIKV.</Dica>
			<PalavraAssoc>AEDES AEGYPTI</PalavraAssoc>
		</Conteudo5>
		<Conteudo5>
			<Dica>Medicamento que contém ácido _______ é contra-indicado em caso de suspeita de Zika por causar hemorragia.</Dica>
			<PalavraAssoc>ACETILSALICÍLICO</PalavraAssoc>
		</Conteudo5>
		<Conteudo5>
			<Dica>Instituto que encontrou vestígios do vírus no sangue, a partir de exames realizados em um bebê.</Dica>
			<PalavraAssoc>EVANDRO CHAGAS</PalavraAssoc>
		</Conteudo5>
		<Conteudo5>
			<Dica>Sintoma que aparece na pele em decorrência da contaminação pelo Zika vírus</Dica>
			<PalavraAssoc>MANCHAS AVERMELHADAS</PalavraAssoc>
		</Conteudo5>
		<Conteudo5>
			<Dica>Sintoma do Zika que se assemelha muito a um sintoma típico da febre chikungunya porém de forma mais branda.</Dica>
			<PalavraAssoc>DOR NA ARTICULAÇÃO</PalavraAssoc>
		</Conteudo5>
		<Conteudo5>
			<Dica>Sintomas clássicos de muitas doenças que também pode estar presente na infecção por Zika vírus à alimentação</Dica>
			<PalavraAssoc>PERDA DE APETITE</PalavraAssoc>
		</Conteudo5>
		<Conteudo5>
			<Dica>O ácido acetilsalicílico funciona no organismo como um ___________ e o seu uso durante a doença poderiam desencadear uma hemorragia e até levar a morte, dessa forma não se deve ingerir esse tipo de remédio.</Dica>
			<PalavraAssoc>ANTICOAGULANTE</PalavraAssoc>
		</Conteudo5>
		<Conteudo5>
			<Dica>Hábito de se alimentar de sangue praticado pelas fêmeas do mosquito transmissor do Zika vírus.</Dica>
			<PalavraAssoc>HEMATOFAGIA</PalavraAssoc>
		</Conteudo5>
	</fase5>
</Unscramble>

